一段關係真係不能有委屈

最近睇楊丞琳一段訪問
覺得佢講得好中
一段感情一旦一方有委屈 即係佢同你唔岩
唔係話有問題唔可以溝通
而係你開始因為對方係佢 就改變自己來迎合對方
呢段感情就行唔耐
愛情唔應該令你迷失自己
遇到岩嘅人唔洗改變就可以相處得好舒服
每日都要提自己 愛自己多啲

屌好似同緊我講咁...
另一個POST先講緊比女友係咁double standard
但一同佢認真討論就話我發脾氣
久而久之有乜不滿我都全部收埋唔敢講...

委身定委屈啊？況且，我就唔信一世人流流長，兩個人之間未試過有誤會，俾大家機會解釋清楚咪得囉，郁下就散咁兒戲不如唔好拍拖

link?

隻眼開隻眼閉咪無委屈囉

但係無可能全match架喎
差天共地就飛咗佢啦

有睇巴打嗰post
咁樣嘅關係健康咩

誤會又唔一定會委屈🤔
係你覺得講出嚟都解決唔到問題而要默默忍受先委屈

岩呀 覺得講出嚟解決就唔委屈
有時分開更開心 下個會更好

諗起最近有個朋友
佢地交友app識
拍咗超過一年
但接二連三發現男朋友不斷下載新嘅
交友app 識女仔

初頭個男好捍衛自己 話無出軌
但後尾態度係「係我衰 你要同我分手我都接受」

但我個女仔朋友好愛佢
其實都好唔捨得段關係
唉

thanks for sharing

我反而覺得委屈係必經 甚至必然
但係健康嘅關係係
對方有委屈時你會察覺 然後去修補 去安慰 去改變現狀
你有委屈時對方亦會做同樣嘅事
“委屈”感會好快轉化成其它野
例如新嘅idea 人生觀 拓闊咗自己睇野

相反唔健康嘅關係就係
為同一件事不斷覺得委屈
但係無能力或者意識去修補/改變
導致自己不斷處於現狀但係不滿現狀

咁作為朋友既你應該叫你朋友快d分手啦，做咩做cheap 自己

決定權喺佢度呀 作為朋友只係想俾支持同陪伴佢
不過聽完佢咁分享 都對dating app失去咗信心

都好同意 前題係對方知道你委屈而願意主動作出改變
如果一味委屈求存就唔健康

其實係害左佢，我都剛剛比朋友點醒左，我既經歷好似你朋友咁，我自己就post 曬相tag曬男朋友，又一齊去旅行，都發現男友不斷玩app 識女仔，最後最爆係，原來我先係小三

我最好彩係有朋友點醒我，同埋好彩無認真對待個男話會同我結婚

呢個真係唔要得
即係騎牛搵馬 表現得出要分手都可以分分鐘搵到另一個但未確實

好慘 你當時一定傷心到癲咗
可摸耳話我知你點捱過嚟

好食屎⋯ 渣男
我朋友都覺得好委屈
但係真係好鍾意個男仔
好多好開心嘅回憶

睇左

對住愛嘅人做到自己已經夠。

快d搵個好，之後既回憶仲開心
其實你朋友如果明知道個男唔好都要一齊
我會好睇唔起佢
我朋友點醒左我既說話係
「一個人心態唔好，吸引既人都係唔好」
我聽完就醒覺，明明我係好女仔，點解仲要咁做

就係靠朋友教我如可分手，直接block 曬對方
同埋朋友靠朋友陪我吹水去move on
所以身邊有好朋友係好好，唔係見你死仲support 你去死

係呀 都係想做自己
可以磨合但唔係強迫自己改變去迎合對方

呢句好好
好女仔最後一定會吸引到好男仔的